習近平認為侵侵連任機會極大，要求全黨上下謹言慎行

source:

陸美貿易戰打得風風火火，有大陸知情人士透露，中共總書記習近平近日曾召開會議，要求各界對貿戰謹言慎行，要以中央說法為準。

此外，該人士稱，大陸基本研判美國總統川普極可能連任，因此不會以「以拖待變」，已經作好「持久戰」；6月G20的「習川會」不會撕破臉，但貿戰也不會就此畫下句點。

陸美貿易磋商生變，對於貿易戰何去何從說法滿天飛，撇除美國政府與多數企業家看法不一不論，就連大陸內部也有所謂強硬派與妥協派的說法，而各界臆測說法，也增添陸美貿易磋商的諸多變數，不只美方不樂見，北京也十分關切。

對於貿戰未來前景，大陸知情人士透露，就在日前，習近平對內召開了一場閉門會議，主要就是談及對貿戰前景的中央定調；會議中就特別強調，目前大陸內部對於貿戰該打該停說法不一，但所有說法都要以黨中央要求為準，各界對此議題要謹言慎行，不可妄加揣測添亂。

該人士解讀，換言之，就是要求大家，美國要怎麼出招那是美國自家的事，大陸有的是辦法應對，但前提是大陸內部說法一定要統一，不可各吹各的調，造成黨中央決策困難。

此外，有說法認為大陸現在主要打「拖延戰」，研判川普可能不會連任，待新政府上來，讓貿易戰有所變化，對此，該人士稱，這種說法對北京存在很大的誤區，事實上，北京不只不認為川普可能會下台，甚至認為川普極可能連任。

該人士分析，不管認不認同川普打貿戰的手段，但他的政策選票幾乎是兌現了7成，因此以民主選舉的角度，川普是很有可能連任。對於北京來說，貿易戰打得從來不是「拖延戰」，而是所謂「持久戰」，北京已經作好準備。

而談及6月的「習川會」，該人士說，基本上「習川會」大抵就是行禮如儀，一切按照程序走，該談的還是談，這個場合雙方不會就貿戰問題撕破臉，但若期待「習川會」解決貿戰，恐怕是要落空。

唔亮劍嗱?

講亮劍咁耐連劍柄都未見到

無撚用 東亞病夫

侵侵連唔連任 中國都唔會有好日子

民主黨信唔過,講完

但他的政策選票幾乎是兌現了7成

連雜總都睇到既野 美國左膠都係睇唔到

呢樣都講左幾個月

成班中國智囊都好似唔知
仲以己度人

今次真係可以話，侵侵做到野，連小學生都知

亮左啦 對住自己人

咁又係
民主黨隨時比中共撚番轉頭

又豬唔晒

都係一心諗住拖到侵侵冇得做，空間換取時間

依招叫萬劍歸宗，黨中央必勝

trump握手方式真係好正

hand hand

當習係狗姐

亮劍啦！怕咩打呀？ 廢柴

縮呀?仲想拖呀?
譯做英文俾侵侵睇先

但他的政策選票幾乎是兌現了7成

習總連任機會呢

習健康狀況呢？修憲有屁用

可見習近平係黨入面既地位其實唔穩固

準備定食四年草啦

有冇人摷翻D官媒同口交部聲明出嚟?
整個合集睇下佢地之前幾咁口響
咩奉陪到底呀之類

連把劍係點樣樣我都未見過⋯

亮劍任務交左比好打得

叫你隻狗好打得收下口啦

中美frd香港都唔會有運行啦，仲串習種？ 特朗普認錢唔認人

班癲狗聽唔聽使

認同係下面打1

1

該人士分析，不管認不認同川普打貿戰的手段，但他的政策選票幾乎是兌現了7成，因此以民主選舉的角度，川普是很有可能連任。

親，集運需時，請耐心等候

說好的不怕打呢？

之前食飯聽到隔離枱啲廢老講到侵侵冇可能連任中國一定贏，依家真係想捉返嗰班死廢老出嚟䎵笑

有冇巴絲扮中國人幫助攻

我要中國製造2025 我哋應該幫佢宣傳

最好長命百歲啦，你睇佢凝聚香港人方面幾幫到手，簡直破紀錄

拎把劍出黎先知人地果把咁大,自己果把係刀仔,即刻收返埋

侵侵做多四年....
之後8年可能係彭斯做總統.....
到時可能會打仗tim.....
睇佢演講佢直頭想完全消滅共產主義......

佢團結冷戰後分歧既民主共和兩黨 仲有西方世界都好撚勁

我覺得佢真係人才，一代明君，響佢帶領之下，中國十年內步向民主自由絕非難事

彭斯一接棒 強國即時收皮 呢個係真鷹同強硬派 所以侵侵講咩都要 維尼只可以 yes yes yes yes 起碼簽左d垃圾協議 過左頭關先